[畫畫JJ](9)吹水及技術交流區

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

How to draw?(PIXIVSION 教學網)

頭髮

身體比例

手

上色

歡迎補充

注意事項:

唔止動畫漫畫 想PO咩畫都得 水彩 素描...etc
見好多人問過所以一次過答
而家連登基本上用"按此上載圖片"就得

大家唔洗怕醜 想留言就留言
想PO圖就PO圖

先自貼為敬
用少左airbrush好似好睇左

手繪風景撚留名

簽個到

小牛試刀

Pixiv好似漢化咗唔少畫畫教學
換走#0啲知乎佢啦不如 見到都唔開胃

留名

我見得日文版only
一係就空罐王 都唔錯

下次再開就換撚曬佢

oh係喎
咁一係clipstudio個網
有哂繁體中文
pose:
上色:
加多個教畫線:

然後「先單色後疊色」和「直接上色」
姐係グリザイユ同厚塗り又或者アニメ塗り啦
依啲新手知黎做咩 同埋永遠都係同一個答案架啦
撈埋一齊做賴尿牛丸 睇情況用得著就兩個一齊用嘛
有咩好比較

啱 其實黎黎去去都係個啲野黎
最緊要做速寫同埋臨摹
利申近排的起心肝畫速寫

最愛蘿莉

有時我都會頹左畫唔到野
之前個排直頭停左咁濟
個社會咁唔開心邊會畫到野

依個網好好玩
成日諗住畫兩吓就算但係畫畫吓就畫滿一頁

我係買啲cheap cheap地個啲a4畫簿
畫一兩版咁

練習嘅話我都係走去執笠倉買佢啲畫簿黎畫姐

前排買咗ipad pro但係用黎畫畫仲係唔係好慣
成半年都未習慣用黎畫線畫

反而用以前嘅wacom入門ペンタブ仲順手

btw 畫r18好啊 r18先練到點畫肌肉同凸出黎嘅骨骼
唔夠功力嘅人體畫出黎都唔會令人覺得係r18
駛乜收埋講

新po lm

強帖ｌｍ

劣作留名+求評，前排淨係練明暗二分，但係仲係唔識邊度應該柔邊而邊度應該硬邊

想擺脫二分法既話

就要學素描

算唔算bam圖

最近走左去畫sticker 希望有恆心畫夠一套

呢個post係咪個個都畫人

有畫境 不過亂畫

素描唔係都係由二分開始慢慢加調子上去㗎咩

咪玩啦，素描點可以會二分

素描七個原素係
高光、亮部，灰部、明暗交界、暗部、投影同埋反光

你指sketch既話

畫左正常圖之後又想畫R18

巴打 如果畫景既話 一開始點樣入手好
畫畫咁耐 怕足畫景咁耐

之前上k大堂有份練習都係畫背景,
佢個做法係先搵照片參考, 之後將成張相既明度歸納成幾個range, 之後補固有色, 最後再打光
第一次用呢種方法畫畫左兩個星期

之前畫第一次透視堂
畫左三日先做到佢要求一半
畫xyz都搞左兩粒鍾先叫好睇啲

果時正值個人心情好撚低迷
聽左一兩堂就無聽落去
而家好撚後悔
覺得連佢bb班都carry唔到

其實上面果類傳統風景畫一d都唔複雜
唔好比好多顏色影響左以為要畫到好仔細
用番同一個logic一樣可以拆解
不過我今次直接將明度分成兩個range, 再補固有色, 最後再補番中間既素描關係, 入面既顏色其實鳩填都唔會影響整體畫面, 但下面要繼續細化就要用細size既brush慢慢補顏色,

而家再睇番巴打你既黑白range又好似唔係太複雜
首先係分明亮range
睇番巴打都分左大概4個range左右
再補色調色>決定光源位置>再根據光源位畫番人物同背景物件既光暗?

大概係呢個意思
例如上面果張風景畫, 其實最重要係step1分開明度果步, 只要你黑色色塊既形狀畫得夠仔細同乾淨, 睇得出係畫緊間屋同森林, 之後補顏色既時候素描關係分得清楚(暗,中灰,亮 etc), 其實d顏色鳩填都ok, 就算下面色相撈到亂哂都睇得出畫緊咩, 人物其實放係最後先畫都ok, 你見我上面都係個人就番背景打光

素描關係分得清楚就係指指下面咁

我習慣先畫thumbnails 黑白灰三隻色
tips: 縮細張圖黎畫

有冇畫畫同好交流？互fo下畫畫ig
我ig:rachel.c_d一一

求同好交流

新po留名

00q最後出場得7 8分鐘
不過好型

有冇人係香港可以靠畫畫搵食

大大與小妹

諗起有個畫火柴人

Request左

accepted

ipad求其畫

畫咗joker 想多d 人睇
但ig 得80 likes有d sad

fol 了

真心

lm
呢到有冇tg群

你可以將唔開心既社會畫出黎
歷史上好多藝術家都係咁
特別係打緊仗果屎

想畫呢類衫，啲毛毛質感點畫好？

係唔係指呢隻材質
應該好似上面既白色位咁
大概畫番啲毛入去就得

自己本身畫開甜野
一時之間唔知點用自己風格去support場運動好
好怕影衰形象

btw 初稿定點
啲線唔好整到太過花 整齊一條條咁畫最好
一上色同陰影就好睇好多

好勁好想練好啲厚塗但係晤知點落手

初稿

我6 月前仲係畫緊d 好感人嘅動漫遊戲場景。
場運動改變咗我嘅心境

留名，召喚3D手足

下次金閃閃巴不如留低啲3d教學link
下次開post加番

sor仲以為線稿
當我無講過

其實我一直都好想知
呢個場景成日都見到

係咪免費有得down

我發現我係ig 同連登都好似透明咁
人地feature 我
d like 仲多過我自己post
嗚
這就是邊緣嗎？

試下叉耐d
d電太耐冇用要時間叫醒佢
唔建議用其他廠

Clip studoo
畫畫gpen 點解成日好似有鋸齒咁
用4度 開哂反鋸齒

放大見到有格係咪正常

試過都唔得，屌睇嚟要買過支

Like 係浮雲，除非你要靠佢搵食

我自己最多like既圖就好多錯處
反而新d既圖水平一直上昇緊但無人睇

要like 題材同tag先最重要

joker 竟然得一兩個外國人like
唔知係咪post 得政治野多俾人黑箱咗(姓瀨

而家多處畫完野都唔會貼
下下睇反應會好迷失

是咪畫紙dpi set得唔夠高

350dpi😷

Apple 啲嘢係咁
好耐之前買咗air pod 用咗一次
覺得好樣衰 放咗入盒周圍掉
咁排搵翻 想用咗去 唔想哂嘢
點知同你情況一樣

遲啲買過無線充電 搏佢充到

長寬pixel分別幾多
淨睇dpi冇用

3000x3000

咁你個mon呢
如果係1920x1080，3000x3000正常望落應該冇鋸齒
除非你成日zoom超過100%

點解唔可以zoom 超過100%

zoom超過100%係必然會起格
因為已經見到pixel嗰粒方格
btw我啱啱開csp試咗
gpen冇zoom超過100%都會少少有鋸齒
我諗係因為csp想食少d ram提高performance
photoshop都會咁
zoom返大少少/save做圖就會smooth返

我係貼完唔敢睇反應 因為都冇乜人like
雖然我ig得70個followers我又唔宣傳
畫景真係好邊緣完全冇人睇

你ig係咩？互fo下 我果個係rachel.c_d
話說今日有個ig fo左我 icon係女仔樣黎
求果位c打fo多我一次 我禁錯制

好耐冇畫畫 先lm

嗯 背光好撚難

同意

lm

原來set 錯 要用wintab
用tablet pc 啲線粗到癲

推推推

有冇3d巴？
最近玩zbrush 同substance designer, 好難

無玩3D
BTW,

報左Novelance既班
遲d應該會玩下用max加vray黎輔助畫畫
應該幾好玩

sorry呀我好少follow人
所以唔follow我都得

研究緊houdini，係我一生人學過最難的software

隨便貼N年前的模型，終於有時間render

Substance painter ??

衫用sp, 人就Mari

木顏色 Wonder Woman

好有心機

好齊 Thx

我呢d電繪撚嘅好羨慕手繪撚

有時我都想試吓玩電繪
但又想先將木顏色技巧再做好D先
始終無的起心肝買個pad試

想問有冇學透視/素描嘅好書推介

可以先買一塊平平地可以係電腦畫個啲
一塊二千幾三千左右 相對地無咁大負擔

youtube channel就有

果然搵refer同買body model好過戇鳩鳩咁諗黎畫

好驚加密唔到

我有fo

咁會唔會俾人ban

圖鴉

好靚

停左兩年冇畫畫 一口氣畫返兩張

P：

轉ac幫自己推一下先

你唔俾咪follow唔到你囉

互follow好過啦
btw 其實twitter係要點玩 到而家都唔係好識

推薦比想成為大手/職業既你

可唔可以求評
次次都覺得自己畫啲嘢完成度唔係好高

有冇人都係畫動物? 好似單機咁，同我吹下啦

好多大佬 留名
上個月嘅圖

可能係你畫面填唔夠滿
表情啊動態啊都係唔夠
係唔係你一開始未諗好畫咩就落筆
建議你一開始定左一個大方向先
例如你想畫可愛既女仔咁
各種設定都要諗 畫之前一定要搵reference做參考
最好搵埋同你想要既level既畫做參考
畫完做埋比較 咁樣先睇到自己有咩唔夠 下一次再改

我每次都有搵參考嘅，應該話唔搵參考點可能畫到動作呢

btw呢張係男角嚟

覺得條尾個影畫粗咗

you竟然是個boy
應該係話可以reference既野 越多越好
同埋搵下比較high level 啲既又同你想要既畫風差唔多做比較
有咩做得好 有咩做得唔好 分析下
btw你幅野留白留太多 搞到focus唔到人物
我suggest 唔好一畫完就post
過一日搵下有冇錯漏先

我都有得上面提過嗰個日本畫師嘅youtube channel講背景，所以跟佢試用灰地畫，可能冇跟足補返環境光同高光位咁

同埋我post出嚟都係想人哋比下意見，我自己睇除咗覺得唔足夠之外根本唔知應該加啲咩去補足返

放心 一個月之後一定睇得出
你個問題唔係即時可以解決到
因為係畫力既問題 要用時間 知識同實踐去換
Btw我睇唔明佢啲日文教學
日文都係聽得明一啲啲 屌 明明咁有料但唔明佢講咩
俾英文我睇都好啊

呢排試緊動漫風電繪
之前主要手繪黑白畫

電繪重未有一幅成品

菠蘿蓋

推

procreate
有discord

究竟動漫風點樣調色?

有冇link

再黎

就快又到四月

不過我素描撚

哇好勁

1226draw

may I join
學左電繪勁耐都搞唔掂

已 follow

歡所有人join

條link過左期

新po留名 全部都係舊畫...
自從舊年聖誕冇咩畫過畫咁濟
趁而家停曬課push下自己畫多啲畫

黑色沙漠 黑暗騎士

推一下

想上網買copic marker玩下
set裝又有d唔太啱用既色
自己揀又揀色都揀死

原來開左新 好耐冇PO圖
唔知有冇人記得我

有 我仲諗緊你咁耐都唔入黎
btw 卡關中 畫風叫開始穩定左落黎
但係就無咩進步咁

有時間加detail比gown
繼續潛

好撚多高手

呢排喺屋企冇野做 想學畫畫 想學寫實嘅風格 應該點入門

因為見大家都係畫開日本動漫風格

唔好畫真人先
先試下畫石膏像
因為真人比石膏像更難畫

想問下巴打是咪照住呢啲跟住畫咗先 我零畫畫技術 畫火柴人都唔掂

想問下電繪師兄，近期想轉電繪但係唔知應該買有mon定無mon嘅繪圖板好。 兩隻會唔會話同手繪有好大分別？

咁樣啊
你不如試下畫左立方先
不過而家呢個階段畫咩都得
一定要培養左對畫畫既興趣先

睇你自己鐘意
自己用過無mon 同有mon
結論我呢個階段用咩都係無咩分別
唔係職業都唔洗諗
甚或乎職業都係用無mon板

手繪同電繪係使用工具上既唔同
電繪要考慮埋要分圖層
同埋要時間執草稿同線稿 因為係電腦上面 你平時手繪睇唔到既位會睇得一清楚

我想畫啲動物同人嘅掃描 不過好難畫 我又冇任何嘅底 琴日試咗跟住人地畫 畫到好垃圾

第一次畫邊個都係唔好睇
呢個時期最緊要培養左畫畫既興趣先
唔好同人去比較住 你見到人地畫得好靚
但係人地講緊用年黎計既時間去練畫畫
仲要練透視練光暗練動態 一大堆野
但佢地一開頭都係畫得柒
呢招雖然講出口都有啲仆街
好似叫緊你唔好去練基本功咁
但係如果得一開始就塞一撚大堆理論野俾你聽
咁你又係唔係100%照做啊

咁其實我依家應該畫啲咩

畫左你鍾意既野先
唔鍾意既野 畫黎做咩

好 咁繼續畫住啲想畫嘅野先

但想畫咩都得心應手，就一定係練素描（上畫架斜畫），但練素描好撚枯燥，但出到黎係值得嘅。假如有時悶就解放自己畫下鍾意嘅野。

素描最重要嘅一個階段同最實用嘅起型，起型就係跟個物件，起一個大概形狀，局部嘅光暗，然後再去汁細緻，由大到細去調整，物體嘅透視會做出相對應嘅平行線，然後光嘅照射會做出一定嘅光暗規律，起型唔洗畫到太細緻，比例透視正確就可以。所以一開始要用畫大量嘅幾何圖形立體。加油💪🏻

啱啱買咗繪圖板，佢送嗰個painter essential7好低清，一放大就起格係我set錯嘢定點，上網又唔見人哋有咁嘅問題

要進步最有效率學素描, 仲應該又幾何立體開始(再傳統D係先學點拿筆, 點畫直線曲線), 之後畫生果, 再之後畫動植物, 再之後先畫人, 人地西方幾百年都係用呢個系統去學畫畫一定有佢既原因

canvas size set大d pixel
長同闊最少都要多過2000px

原來係咁 唔該曬

冇MON啦 一來平啲 二來你冇MON畫得好 用咩畫都畫得好

兩款都用過 用緊有mon 亦都有用ipad
我會覺得如果有預算 買ipad+Apple Pencil 重好

最近畫返畫 留個名先 勿相認

有mon 同 iPad 比會推薦 iPad 多啲？同埋想問ipad係咪都係用procreate 多

我自己果個都用左好多年 未必可以好準確咁答到你
但以前啲人揀有mon係因為其他公司既技術唔夠好
但依家好多都進步左好多
除咗畫畫平時重可以當平板用

procreate既問題俾番其他巴打答
因為我用開CSP 懶得習慣多套程式點用

小弟用左cintiq 3-4年, ipad pro 1-2年
ipad pro用procreate, cintiq用PS
個人應為procreate好用過PS, 因為ipad既筆準同快過wacom筆，touch又係，色又靚，又可以拎出街畫，睇片又得（用cintiq睇片會後悔)
PS畫到既野procreate都畫到, concept art/illustration
但matte painting/photo retouching就一定係PS好
同埋industry都只接受PS
結論係cintiq +PS for work
ipad pro+ procreate for personal

好詳細，多謝師兄

想畫好人體有咩書推介？唔同角度，動作啲大透視（想學日系動漫畫風，繁體佳）
簡體同日文書比較多 但如果有得揀唔想睇殘體 日文又睇唔明

畫好人體係你一世既課題
唔係一下子就可以練好
其實咩畫風都係咁樣練架姐
睇proko 電繪狂 空罐王 抖抖村(中國channel自行衡量 但我個人覺得cover最多 而且唔係個種無腦小粉紅tone) etc
呢啲youtube channel睇左先 再應用係畫畫入面
唔同角度，動作啲大透視都係要通過實戰係咁畫去累積反黎
個人做法就係畫個時參考真人相再放落自己完成品度(姐係抄骨架)
畫完隔一陣再睇有冇野要改善 無就再隔一陣
因為要建立一套自我學習制度 先可以永續學人體

btw 好耐無係到post畫
新果幅仲有野改 唔post住

Thx 師兄

推下先

我用ipad pro 11 2018 procreate畫
100%畫到6-7hrs
charge 20%-100% 1-2hr
可能你個ipad電池performance下降左好多？
附近有冇apple store?試下拎去run diagnosis

唔知wow咗未
啱啱search發現石政賢本美術解剖筆記出咗台版
價錢仲要係韓版1/3
點解台版書成日可以平咁多

成日覺得畫得差少少野
畫完要練下點様汁

我都推下先

元祖Gundam 真係好多version
都唔知買邊種 不過bandai咁撚樣...
但係又課防護設備俾神奈川
唉 望住堆模型唔知想點

有進步

已經向R18方向前進

會唔會係線稿既完成度?
發覺草稿-初稿-線稿 呢三個step
係成幅野最重要既step
同埋可以係前兩個step做checking
睇下自己有冇野畫啱/錯

想係呢方面發展
無人識唯有咁吸followers
同埋想畫同人本h漫好撚耐

加油

由0開始想畫下畫 已經望著參考圖畫 都畫到屎咁 係唔係正常

想當下興趣畫下動漫遊戲類既人物 結果好大打擊

正常
我第一次描圖都畫撚到成pat屎咁

頭幾次畫畫唔係畫到屎咁先係唔正常

執左下
再推

好耐無入嚟

想買素體模型 有無師兄知邊到有

福利模型有啲要砌既人體model
其他就唔知了

好耐無見

推下POST

呢個月畫咗兩張畫咋

好羨慕可以畫到完整作品嘅人

好過我畫嗰啲多多聲

你過獎喇
努力堅持到最後嘅人一定比半途放棄嘅人犀利
我好多都係咁樣塗鴉嘅程度就停
門小雷講得啱
畫畫最重要唔係努力，而係keep住搵新嘅樂趣
保持唔到樂趣會連想努力嘅動力都冇
但係想搵樂趣必先要有失敗都冇所謂嘅自信同意志力
但係要做到咁嘅心態真係好難

新手一問
岩岩買左iPad pro
試用緊CSP
覺得都算幾好用
但有朋友推薦我用procreate
想問呢度既巴打會推邊個程式多啲？

我用procreate

ipad用procreate
pc先會CSP
原因係CSP要鍵盤一齊用先發揮到真正作用
procreate對平板係最user friendly
所以你可以考慮用ipad preliminarily咁畫
再export去CSP到做細微操作

係難
但係一諗到自己投入左咁多努力落去
唔繼續向前行嘅話會對唔係自己
興趣的話 睇下周圍既野 唔好過份關心香港新聞
咁樣就容易啲搵新嘅靈感同埋個人壓力無咁大

最近決定左每個月畫一幅, 入黎留個名

新手想問下 SAI還是CSP? 好似愈來愈多人CSP, SAI是咪唔啱用了?早啲上手CSP會好啲?

咁又係 發現唔同時期畫啲野都唔同
小學畫素描 畫到悶唔畫
中學睇漫畫 上堂悶畫番畫
慢慢轉畫電繪
而家大學做3D畫texture 得閒又畫下圖放P站吸人睇
個個時期都畫唔同野 唔同目的 但都KEEP住畫 發現自己都幾神奇(仲要畫得唔靚 冇咩天份)

我係過來人可以分享下
我建議你首先可以練左畫立體先
即係果d立方體 球體 練左陰影同打灰先

之後你如果覺得ok就可以上試吓水果

之後搞掂左就可以開始試動物 開始練動物比例
同樣同毛髮

之後搞掂左就可以開始試畫人

再搞掂之後可以上石膏像同骷髏骨果類
陰影對比好大又要畫到好順滑好有細節

你預立方體果種係level 1
水果level 2
動物level 3-4.5
人level 5-7
石膏骷髏骨level 8 up

建議csp
sai功能太少

講起目的
我依家完全理解唔到點解嗰陣我會開始畫
嗰時係F.6明明要考dse但無端端心血來潮就開始咗
細個又冇好似你咁學過之前明明對畫畫冇興趣
但就係個心血來潮搞到我依家仲畫緊

想問下係咪有個畫畫group

心血來潮而畫啲人先會KEEP住畫
好多人都話 想學 想畫 想做 想試 但未真係畫過 就算有咩機遇 一定畫唔長 KEEP唔到落去
只有真正自發行出第一步啲人先會畫得耐同用心
而有呢二種要素啲人先會畫得成功

procreate同MediBangPaintPro

用medibang不如用csp好過
除非真係唔想俾錢買

試吓係連登po下超9畫塗鴉..

想問點解透明背景
有啲難睇到
btw唔算鳩啦 幾好

有 不過我唔係admin 唔知點加你入去

同埋最近發現左樣嘢
好多人一直話畫畫開始就係練習最好
但係睇番唔少大神都係一開頭幾年都係鳩畫
要去到5,6年之後先會的起心肝學基礎
如果我一開始就素描同光影呢啲基礎嘢
我都幾肯定我唔會畫到而家
因為畫畫最緊要嘅係自己鐘意
而技巧同觀念都係後話 係你想係呢方面進步先會想做
同讀書一樣 俾人迫著讀同自發咁去讀係兩回事

想問下我想係街頭畫下路人既posture同衣著打扮既quick sketch，我應該點開始好丫？
零畫畫功力

我會先叫你唔好畫quick sketch先
一開始要認識左個正常人體比例同透視先
不過最緊要最緊要係畫左自己鐘意嘅嘢先

就咁睇好似好平面 可能係光影關係導致到你畫個patpat扁
而呢點又同你畫手腳有關

左手個透視唔係好啱
應該向前既時候 你睇到既手臂面積會減少
先會導致到你所謂既左手長左手掌大左

前幾日仿畫咗個骨架 之後會加返五官 頭髮同服裝

幾好

我又9畫下先

一幅隨筆 一幅wip
唔等到做曬啲assignment 就唔想畫畫

想問電繪板黎講有冇screen分別大唔大？

主要睇你個塊版應唔應付到你需要
個人用過無screen同有screen
結論係無咩分別 都係咁畫
有screen唔會令你勁啲
一切都係睇你畫功
Butget有限就一定係買無screen
最多要啲時間習慣下咁

勾線準少少
可以用埋手臂發力，主要可以當dual mon用

有screen好d
可能我本身有少少手眼唔協調

多多指教

望mon畫畫好似用緊滑鼠咁
而用有screen畫畫就好似真係用畫簿咁望住畫
不過都係好睇人 自己鐘意就得

有screen個荷包唔協調

用得密計返其實好抵玩

求救我個畫筆一壓就變吸管 啲線變到直哂好唔方便 點救
SAI WACOM INTUOS重裝過驅動

iPad Pro好過Cintiq
用左iPad Pro兩年再冇掂過Cintiq

終於完exam可以幫幾個月前既線稿上色
呢到咁多勁人新手求指點

我請教你就真
利申唔識主用暖色上色
睇黎絲打有art底

頭髮出到黎隻effect都係唔得
唔識畫髮

del sai 再黎過?
定係ram問題

我都唔係上得好好岩岩先開始摸索緊
不過我上色之前係唔理三七廿一 全畫面畫晒我想上個種色調
再慢慢加深 咁可以減少到我啲色調唔統一 時冷時暖既問題

諗落同上底色既原理好似
確認左自己要用既色系
再仔細上陰影同細節

會唔會係㩒到快捷鍵？

無㩒到快捷鍵 試過舉埋手 剩係落筆都係變 重裝都試過

無時間畫自己野啊!!!!!
搞assignment 打下機 Hea下就一日

閪面mk妹

原創角色?

畫完之後都係要做assignment
仲要開始搵工

最近由medibang paint 轉sai
先知塊板要驅動程式先用到筆壓
呆左

又係我琴日第一次買個畫版返黎
想試下用電腦畫畫，極難
Photoshop連個填色桶都唔知係邊
仲要電腦睇同我save圖落手機睇有極極極大色差

呢個一定 所以主MON唔可以太差

件衫未畫完放棄

3D+matte painting，好難

3d matt painting 係好難下
見到啲speed painting 都滴曬汗

下次試下畫彩漫

冇筆壓？

推~

牛仔褲啲皺摺好好睇

可可蘿食煙 bad
我老母係唔會食煙

個人推薦上色教學
第一次學上色都係睇佢
另外 隻手要定過你畫手繪個時
唔係既話好明顯會睇到線條不一
建議set高個防手震

ok thx
畫電繪畫到好頹

正常
頭一兩個月係會因為唔習慣而頹
不過畫畫下就脫離唔到電繪

已經完全唔記得有呢個post
最近畫男多，揀兩張循例推下

較大啲個sensitivity
settings應該有

磨咗咁耐終於磨完一幅(仿)畫

原圖

跟風畫下
畫完崩左 而家先知

CSP download左個筆刷
快快手簡單畫啲野試筆
感覺唔錯

練下電腦畫畫

很好吧
電繪畫畫下就會搵到個logic
不過用色好似唔係咁好
睇落好混濁

皮膚咩事 睇落好綠咁
電繪畫線稿係煩啲 不過就容易check同埋無限ctrl z
畫畫下就會全電繪到
另外你個姿勢唔夠立體感 好平面
可以睇下右上既動作 同你畫既動作應該好似

都係好唔慣手繪好好多

我都唔知 一export就咁 明明整過幾次
動作要再練下

新手留名

好耐無入過嚟
最近explore緊用色，用procreate畫

FBI open up. gif

新手最痛苦莫過於唔知點入手練
乜基礎都冇畫乜都唔得, 又唔知由乜練起

冇老師睇住好易行歪路

臨摹練習

又係時候推下post

有冇自學成才嘅巴絲可以指點下迷津?

點先為之成材？

冇, 有咩心得請分享下

畫就對了
唔好諗咁多
同埋針對番自己既弱項去練習
不斷重覆
直到畫唔到畫為止
(不過我都唔算成材 自學就係既)

心得係總之一路狂畫就啱，但唔想畫嗰陣就唔好勉強自己畫

慢過IE先畫完... 都係procreate

要有個visualised嘅目標，例如某某繪師好鍾意，想學佢嘅畫風/用色/構圖
擴闊啲自己嘅眼界，睇多啲人哋嘅畫，諗下人地點解會咁畫
練好基本功 （YouTube好多正嘢）
最緊要係多畫，要畫得開心，有興趣
畫得辛苦就會停，會討厭畫畫

你哋面對唔擅長畫嘅嘢嘅時候 又係咪透過狂畫去克服佢?

例如？
我會話搵好嘅reference 好重要
拆解、理解咗，畫幾張練習，就會學得識一半

兩個月無畫板就畫唔到野

Lm

一年之前我都有臨摹過呢張ミリム

Pin網咁岩見到

原來都幾多人用procreate

我做緊遊戲公司

想問下大學有無讀過相關嘅科

讀Communication
其實睇portfolio架咋
人哋見啱駛咪用你

好耐冇PO圖 放下線稿
呢排SEM尾 有啲忙 做intern GROUP PROJECT都要畫畫畫
但過多幾日就搞掂

細細力推下先

最近忙緊同人誌啲野
成個禮拜都冇畫到彩圖
用舊圖推post先

咁有無話係自己買書學定出面上堂

畫畫我就自學但係有學網絡班
講真
其實online course夠做
中國咁多畫師開班，但係最好就睇吓佢哋微博作品
佢哋多數係教自己drawing / painting style
Zeen Chin 都有開班

New masters academy呢啲都幾大路

買書都有
George Bridgman Andrew Loomis Bammes Paul Richer 呢啲

其實理論呢啲佔10%
90%要你自己摸索

最重要係養成好既習慣
畫畫其實要變得好功利

定好要學啲咩要改進啲咩之後針對性咁操好先move on
同埋要學識觀察日常生活，唔好淨係睇人哋啲畫
好既藝術家、設計師、畫師係好應該識得觀察日常生活再放入作品之中

Light and shadow, Value, Composition, Colour theory, Anatomy & drapery, perspective
因為佢哋一環扣一環
好似anatomy 同drapery
人體結構會影響到皺褶既變化同埋合理性

但唔好忽略畫人之前你應該要先學識畫幾何體
即係幾何體既光影素描一定要學識先畫得出好睇同合理既光影

因為幾何睇cover人體甚至係其他結構既form and shape
喺無畫幾何體既經驗
其實直接走去畫人體係幾不智同浪費時間精力

人體有好多嘢要靠幾何化去概括個型態形狀

係好多嘢學

但係唔等於你要學哂先可以畫到自己嘢

最後嗰句係我畫畫咁多年得出既經驗
唔好因為未學完就唔畫屬於自己既portfolio

繼續係仿畫作品 今次仿畫智乃 感覺比上一幅快啲啲

麻類樓主置頂
交流group

答得好詳細 多謝 另外想問多啲畫人體方面 抄畫會唔會係一個學人體嘅好方法 始終初學由零開始創作一個動作會覺得有啲難度

If it works for you , then go for it
但係要跟比例
唔好見到咩就畫咩

係
個男人就7.4 Mil，displacement 用mari

唔識上色

九月尾grad
過多幾日搞掂assignment 睇下可唔可以呢一 二個月苦練 希望揾到freelance 做住 賺番少少錢先

hk做3D artist入行難唔難？

我都想轉呢行玩下, 之前做開平面設計可惜畫畫又唔掂變左好難搵食
一來想做game, 二來3d以前學過可以好快pick up返

咩都唔識 想學素描但想搵老師指導

又唔知道邊間畫室先係好

有冇元朗附近好嘅畫室可以推介

sketch

拜曬所有人

又推

推一推

點解啲色出到嚟都係有色差 唔通我個mon太舊

我有時都係咁 唔知點解

明明上色嗰時啲色唔係咁 一export就出曬事
我懷疑係咪export個格式嗰到出事

入左group唔敢出聲
細細力係度推下算

分享劣作呢張係跟youtube嘅灰階教學去畫，同之前自己用開嘅灰階畫法唔同

見fb係咁sell半價買咗Clip Studio，呢張係第一張用clip畫嘅圖
同之前用開免費嘅medibang paint真係差好遠